{
    "question": "Sikap terhadap adanya keberagaman antar siswa di kelas 4 sdn cilangkap 2 adalah \u2026.\u00a0*",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati keberagaman yang terdapat diantara siswa kelas 4 SDN cilangkap 2</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dilingkungan-keluarga-setiap-angota-keluarga-memiliki-karakterist-670",
            "question": "Dilingkungan keluarga setiap angota keluarga memiliki karakteristik yg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda dan tidak sama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pada hakikatnya kita sebagai manusia memiliki hak, kewajiban, dan pencapaian yg berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dorongan-dan-manifestasi-dinamis-dari-jiwa-45-yang-membangkitkan-201",
            "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-sikap-yang-harus-dilakukan-seorang-anak-terhadap-ora-311",
            "question": "Bagaimanakah sikap yang harus dilakukan seorang anak terhadap orang tuanya jika orang tau nya melakukan kesalahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihatinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-ketentuan-dan-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-sudah-944",
            "question": "Jika ketentuan dan uud negara republik indonesia tahun 1945 sudah menyatakan bahwa nkri tdk dapat diganggu gugat, maka sebagai pelajar sikap kita:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendukung NKRI dapat dilakukan dengan beberapa cara diantaranya meningkatkan jiwa nasionalisme dan patriotisme, membela tanah air, mencintai produk dan budaya dalam negri, menjaga dan merawat lingkungan, bersosialisasi dan bermasyarakat dengan baik, menjaga kerukunan antar umat, golongan, suku, ras, agama.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-hak-anak-di-rumah-disekola-dan-masyarakat-933",
            "question": "Berikan Contoh hak anak Di rumah, disekola dan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di rumah : Mendapat kasih sayang orang tua</p><p>Di sekolah : Mendapat bimbingan dari guru</p><p>Di masyarakat : Mendapat pengetahuan dan moral</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di rumah=berhak makan dan minum,memakai baju yg rapi/bagus/layak,berhak membantu ibu/anggota keluarga yg lain beres\u00b2 rumah</p><p>di sekolah=berhak mendapatkan pendidikan yang baik,mendapat kan tempat yang nyaman untuk belajar</p><p>di masyarakat=mendapat kan teman,bermain seperti anak\u00b2 seumuran nya,bisa membantu gotong royong yg ringan\u00b2 saja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf yh klo kurang tepat</p><p>klo bnr follow yah</p><p>makasihh:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-fakta-berikutnegara-negara-bagian-yang-tergabung-dala-896",
            "question": "Perhatikan fakta berikut\"negara-negara bagian yang tergabung dalam ris satu persatu bergabung dengan negara ri. akibat penggabungan tersebut, negara federal ris tinggal tiga negara bagian, yaitu negara ri, negara indonesia timur (nit) dan negara sumatra timur, ketiga negara bagian tersebut bermusyawarah dan akhirnya mencapai kata sepakat untuk kembali pada negara kesatuan republic indonesia yang diproklamasikan pada tanggal 17 agustus 1945\" kesimpulan yang benar berdasarkan fakta tersebut adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PPKN:&#039;)))))))))))))))))))))))))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-terpenting-di-perlakukannya-integrasi-nasional-dalam-kehid-571",
            "question": "Alasan terpenting di perlakukannya integrasi nasional dalam kehidupan berbangsa da bernegara di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan diperlukannya integrasi dalam kehidupan berbangsa dan bernegara adalah agar terciptanya kesadaran untuk bersatu atas kesatuan bangsa karena adanya berbagai perbedaan dalam segala aspek kehidupan serta untuk memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}